最強亞援加盟東方 上年曾奪德國聯賽MVP

曾在德甲聯賽入選全明星陣容、獲選過德國次級聯賽最有價值球員的史迪赫汀加，今夏初次披起菲律賓國家隊球衣並在亞洲盃一展身手，這名簽約東方龍獅半年的菲國國手，經過亞洲盃的洗禮後已適應亞洲籃球的節奏及特色，準備在東南亞職業聯賽大顯身手，他說亞洲比賽特點在於速度及進取性更勝歐洲，也期望在效力香港球隊的6個月裡，能更深地體會香港這城市。

「我喜歡香港，這個城市有好多事物等待我去體驗、見識。」自言愛大自然尤其是享受山色的史迪赫汀加，周五(10月13日)在東方的公開訓練後向傳媒表示「香港有好多好地方」：「我已急不及待想趁待在香港的6個月，去探索這個城市。」這名德國前國家青年隊代表，今夏為菲律賓出戰亞洲盃，對中國、韓國的比賽得分都達雙位數，其能力有目共睹，他也表示適應了亞洲籃壇的風格：「亞洲的比賽風格，球員打得更有侵略性、速度亦高，歐洲賽場高大球員就比較多、比賽速度稍慢但身體對抗更強，球員在內線的對抗、碰撞多，至於在亞洲比賽，你要有足夠狀態才可以跟得上隊友在場上跑動。」

菲律賓媒體報稱史迪赫汀加已報名參加本月底的新季PBA選秀，這名東方新援也表示「總有一天我會打PBA比賽」，但目前還是專注於ABL：「我先集中精神助球隊未來幾個月去盡量贏所有比賽，每場都做到最好。」

藍波